

 K tejto myšlienke vedie požiadavka premiéra Roberta Fica, prezentovaná na dnešnej (už druhej za posledné dva dni, aká náhoda!) tlačovej konferencii. Smeroval ju na ministra vnútra Roberta Kaliňáka z dôvodu zosilniť policajný dozor počas večerných hodín v uliciach miest kvôli údajnému nalepovaniu samolepiek vyzývajúcich nevoliť SDĽ ( podpísaných, samozrejme, Smerom). Za všetkým teda stojí pravicová opozícia. To zrejme už ale netreba dodávať, za 4 roky sme chiméry Roberta Fica spoznali už aj my, študenti gymnázii...Nehovoriac o tom, aké logické by bolo, keby za akciou stál Smer samotný. To ale nechajme na orgány činné v trestnom konaní. 
 Otázkou je : Prečo chce premiér Robert Fico zneužívať silový rezort ovládaný vlastnou stranou ? Ako to možno nevnímať ako zastrašovanie aj tých dobrovoľníkov, ktorí roznášajú letáky a iné propagačné materiály pre ,,svoju" politickú platformu ? Prečo sa o takéto veci nestarajú inak veľmi oddaní fanúšikovia Smeru, ale PZ SR ? Ako možno zaručiť filtrovanie letákov, spôsobom tento áno, tento nie ? Akú atmosféru chce premiér vytvoriť deň pred voľbami ? Nesmrdí to Bieloruskom ? Činiteľom všetkého je pomerne banálna vec : strach a hrôza z čoraz reálnejšej straty svojho doteraz neohroziteľného miesta na Úrade vlády. 
 Sir Winston Churchill napísal - ,,Odvahou je nielen postaviť sa a hovoriť, ale aj sadnúť si a počúvať." Robert Fico podľa všetkého tvrdí, že jeho krik na tlačovkách a záľuba v počúvaní sa vo verejnoprávnej televízii je kľúčom ku jeho druhému víťazstvu. Dá sa proti tejto metóde bojovať odvážne, ale posediačky ? 
 Ja tvrdím, že nie. Preto treba byť zajtra odvážni v pohybe k urnám. 
   

